\chapter{Einleitung}

\section{Motivation}
Den Absatzzahlen von 2014 nach zu urteilen, ist der Markt für Smartwatches stetig am Steigen \cite{absatzzahlen}. Durch die Vielzahl an Anbietern entsteht hierbei auch eine große Anzahl verschiedener Modelle, die auf unterschiedliche Benutzergruppen ausgelegt sind. Die Zielgruppe der von uns entwickelten Smartwatch ist primär die Gruppe der durchschnittlichen Benutzer, welche die Uhr primär als Kommunikationshilfsmittel und Sportequipment verwenden wollen. Aufgrund dessen, wurden die Funktionalitäten vorwiegend auf diese Benutzergruppe zugeschnitten \ref{fig:tagcloud}.

\section{Stand der Technik}
Die zwei populärsten Smartwatches sind aktuell die Pebble Smartwatch sowie die erst kürzlich veröffentlichte Apple Watch. Bei beiden Geräten handelt es sich dabei nicht um autonome Geräte sondern um Erweiterungen der Funktionalitäten eines Smartphones. Die Uhren benötigen dabei stets eine aktive Verbindung zum Telefon um alle ,,smarten'' Funktionen nutzen zu können. Das Ergebnis dieses Softwareentwurfs verfolgt ein ähnliches Konzept, bei dem die Uhr ebenfalls als Erweiterung betrieben werden kann, allerdings spezielle Funktionen, wie bspw. das Tracken von Fitness-Daten auch ohne Smartphone-Verbindung möglich sein sollen. Dabei bietet unsere Smartwatch ein Alleinstellungsmerkmal gegenüber anderen Smartwatches auf dem Markt. Schließlich ist die Nutzung einer Smartwatch bei Fitness-Aktivitäten deutlich attraktiver, wenn bei der Durchführung nicht noch ein Smartphone als zusätzliche Komponente mitgeführt werden muss.

\section{Phasenbeschreibung}
In diesem Dokument werden die einzelnen Abschnitte (Phasen) des Projekts beschrieben. Folgend eine Zusammenfassung der Phasen:
\begin{itemize}
  \item Phase 1: Spezifikation -- In der Spezifikations-Phase wird das Grob-Design sowie der Verteilung und das Deployment des Projekts beschrieben. In dieser Phase werden die \glspl{Requirement}, die von der Smartwatch erfüllt werden sollen, aufgelistet und beschrieben. Zusätzlich wird eine erste Aufteilung der Projektelemente in \glspl{Package} vorgenommen und erste Designs der Hardware in Form von Block-Definition-Diagrams entworfen. Erste Designentscheidungen werden ebenfalls getroffen.

  \item Phase 2: System-Interfaces und System-Interaktion -- In dieser Phase wird die Bedienung des Systems sowie die Interaktion der Smartwatch mit Smartphones entworfen. Des Weiteren werden die \glspl{Use-Case} verfeinert und erweitert. Die in Phase 1 getroffenen Designentscheidungen werden geprüft und überarbeitet, um neuste Erkenntnisse zum Projekt einfließen zu lassen.

  \item Phase 3: Fein-Design -- In dieser Phase liegt der Fokus auf der Interaktion zwischen Benutzer und Smartwatch und auf der genaueren Modellierung der Software- und Hardware-Architektur. Die Umsetzung wird mittels Aktivitäts-, Block-Definition- und Class-Diagrams beschrieben. Zur Verdeutlichung einiger zeitlicher Requirements werden Timing-Diagrams eingesetzt.
\end{itemize}
